【月光族】年輕人裝身+打機+食=成份糧 「我唔會儲錢，除非要買嘢。」

【月光族】年輕人裝身+打機+食=成份糧 「我唔會儲錢，除非要買嘢。」

市民趁糧盡前大肆購物。

年輕一代的理財觀念前衞，他們趁早享受財務自由（不儲蓄地生活），然後（可能）才開始建立儲蓄習慣。無論男女，他們主要花費在衣物上，其次是鞋子。課金及享受美食的比重亦佔不少。

受訪者發現自己沒有儲蓄習慣而表示驚訝。

由花費習慣可見，年輕一代的餘暇生活是圍繞裝身、打機及吃，過着幸福快樂的日子。

製作︰怪奇

即Like全新飲食專頁【籽想好食】：

上一則
上一則
【果籽人話】月光族自白 指揮家財散人安樂活在當下

下一則
下一則
【越陌度阡】愛蓮

踩港撚 分化撚將全面進場

唔通儲40年當150尺樓首期？

香港買樓根本on9 衣食住行本身就係人權，你會唔會用成世勞工力去買衫著，本身應該大家都有，香港變左投資工具

儲左又點
物價升得快過火箭

儲左之後就可以諗點樣資產增值，唔儲就乜都唔駛諗

同埋經濟總有起落，經濟差股市跌樓市跌時，儲到舊錢嗰個未必一定贏，但機會一定高過冇錢嗰個

唔洗落自己度

唔通比大商家？

洗落自己到除左交學費，咪一樣去商家到。

我覺得真係唔應該大洗

要儲錢

唔夠首期 就去買儲蓄保險投資基金

夠錢就去用嚟做首期 供樓

奴隸咁

真係可以增值既投資需要既資金都唔少
而家d fresh grad 一個月萬零儲到幾時
仲要如果一個唔好彩就血本無歸
話就話經濟會有低迷既時候
但係連sars 時d 物價都冇跌過囉

儲夠錢買外國樓住好過啦

基本物價好難跌，因為你要認清楚香港基本物價本身係低，另外投資有好多方法，你要穩陣可以月供盈富基金，唔玩牛熊輪呢D好難輸身家，思捷100蚊跌落幾蚊都用左好耐時間

但調轉真係跌市喇，我講o既係你有冇本錢去把握機會，搵得少咪儲少D, 除非你老豆老母好有錢，否則我睇唔到儲錢有咩壞處。就當你得兩三萬，個市如果真係跌到爛，兩三萬其實都可以好好用，2689海潚價係7毫子呀

仲有記住好多人上流唔到好多時都係因為冇本錢，打住份西工想轉但望住信用卡月結單又知自己冇本錢劈炮，惡性循環，公司高層好清楚邊個冇反抗能力，佢冇需要對你好，升職加人工都唔會有你份

唔好一講儲錢就諗買樓啦，唔買樓仲有好多野可以做架

咁咪租樓

D友預左唔會發達，所以駛盡佢

你要記得日本個經濟自80年代尾基本上係停左喺度